Studenti ticinesi delle università e dei politecnici della Svizzera, secondo la sede e l'ambito di studio, dal semestre autunnale 2000/01 al 2023/24


Fonte: Studenti ed esami delle scuole universitarie (SHIS-studex), Ufficio federale di statistica, Neuchâtel
https://www3.ti.ch/DFE/DR/USTAT/index.php?fuseaction=definizioni.fonti&tema=36&id=944&proID=145


Elaborazione: Ufficio di statistica (Ustat), Giubiasco

Ultima modifica: 11.07.2024

Variabili presenti nel cubo di dati:
Semestre: il semestre accademico autunnale; fino al 2005/06 si tratta del semestre invernale
Sede: la sede dell'università o del politecnico
Ambito_di_studio: l'ambito in cui lo studente è in formazione


Glossario:
Studenti universitari: https://www3.ti.ch/DFE/DR/USTAT/index.php?fuseaction=definizioni.glossario&id=109&tema=

Ogni riga del file csv contiene una determinata statistica che si riferisce a una determinata combinazione di caratteristiche.
I risultati statistici sono nella colonna "Numero".
La prima riga del file csv contiene i nomi delle colonne del cubo di dati.
Ogni colonna è separata da un punto e virgola (;).
